---
description: "Réconcilier"
title: "LEAF-Writer"
last translated: 2023-07-26
---



<div className="function-button-row">
  <FunctionButton buttonName="Reconcile"></FunctionButton>
</div>

LEAF-Writer est un éditeur web qui vous permet de baliser des documents en utilisant une combinaison d’:Term[Extensible Markup Language (XML)]{#xml} et :Term[Resource Description Framework (RDF)]{#resource-description-framework}. L’interface simple de LEAF-Writer en fait également un outil idéal pour les novices en matière de :Term[Données ouvertes et liées (LOD)]{#linked-open-data} et de :Term[réconciliation]{#reconciliation}.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/leaf-writer-overview-logo-(c-owner).png" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <PrimaryButton
    link="https://leaf-writer.leaf-vre.org/"
    buttonName="Vers l’outil"
    />
  <PrimaryButton
    link="/docs/tools/leaf-writer/leaf-writer-documentation"
    buttonName="Vers la documentation"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://gitlab.com/calincs/cwrc/leaf-writer"
    buttonName="Vers Gitlab"
    />
</div>

## LEAF-Writer et LINCS

LEAF-Writer prend en charge l’édition de documents XML et vous permet de rechercher et d’attribuer des identificateurs à :Term[entités]{#entity} (personnes, organisations, lieux ou titres) à partir d’une gamme de :Term[autorités]{#authority-record}.

LEAF-Writer est utilisé pour modifier et annoter des documents XML stockés localement ou à distance, tels que le dépôt LEAF Islandora 2.0, GitHub ou GitLab. Les annotations créées avec LEAF-Writer peuvent être stockées dans des conteneurs d’annotation [LINCS-API](/docs/tools/lincs-api) et versées dans l’entrepôt de triplets LINCS :Term[triplestore]{#triplestore}.

## Conditions préalables

Les utilisateurs de LEAF-Writer :

- N’ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
    - LEAF-Writer propose quatre modèles que les utilisateurs peuvent utiliser pour explorer l’outil : Vierge, Lettre, Poème et Prose.
- Doivent créer un compte [GitLab](https://gitlab.com/) ou [GitHub](https://github.com/)
- Ont besoin d’une compréhension de base d’:Term[XML]{#xml}, :Term[RDF]{#resource-description-framework}, et [réconciliation](/docs/create-data#reconcile)

LEAF-Writer est compatible avec les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** XML
- **Sortie :** XML
